究竟而家啲報紙佬識唔識中文

係咪食白飯食到傻撚左

馬國明放假一天

原意指必須

需?

用在“需要”後的，必須是名詞；而用在“須要”後的，必須是動詞。這是語法上的基本法則。

“需要”的是物件，或別人的行動；例如：我需要醫生、我需要醫生的醫治、我需要醫生醫治。所以不應該用“須”。

“須要”的是行動，例如：我須要見醫生、我須要接受醫生的醫治。

用“需”還是“須”，其實決定於句子要表達的意思。

你自己作架？華文邊有咁既文法

必須
○
「必須」指「一定要」，強調要做甚麼或要怎樣，後面多配動詞或形容詞；「必需」指「應該有」或「必須有」，強調有甚麼事物，後面多配名詞。

From 東東

唔覺有咩問題

需要同必須既分別係：前者即使想要而要唔到，都唔會有致命影響，後者卻是必不可少，唔要唔得

樓主食白飯食到傻左

咁即係而家啲上網佬定報紙佬唔識中文？

讀多啲書吧清

有咩錯

屌
佢乜撚嘢事
小學未畢業？

你依個分別來自個「必」字
需同須嘅分別係跟動作定物件

屌 樓主究竟可以有幾衝出嚟柒

讀多啲書啦巴打
呢個解釋係基本分法黎
你唔識就味話人地錯啦

通用左好耐

source?

Btw 停泊係動詞 唔明錯係邊

我大學中文堂個tutor無啦啦係到講呢2隻字既分法
信不信由你

以前最緊要正字講過
「須」係非常重要，好似「必須飲水」
「需」係唔太重要
但其實呢兩個字通用咗好耐
日常好難搵到個差異

須咪跟動詞
需咪跟名詞

而家00後跟D中文老師係咪渣Ga?

必須、需要都係動詞，只係程度上有差異
但但好多人會混淆須要同需要
須要、須知係名詞，例如報名須知

報紙個標題應該係指必須停泊人工島
不過佢省去左必字同停字，於義難明。
其實中文七言韻律極好，「必須停泊人工島」並無不妥，唔明點解要省略